貝佐斯貼身「影子顧問」曝光，為效力亞馬遜 13 年華裔女主管

「影子顧問」（Shadow’ adviser）會跟在亞馬遜（Amazon）執行長貝佐斯（Jeff Bezos）身邊學習，宛如他的影子，是一個特別的職位。最近，新的影子顧問正式出爐，是一位華裔女性，在亞馬遜擁有 13 年資歷。

什麼是影子顧問？

宛如貝佐斯的影子，「影子顧問」這個職位從 1990 年代就出現，任期為 2 年，白話來說就是技術顧問。

主要的工作就是跟在貝佐斯身邊，陪他參加各種大大小小會議及活動，貝佐斯第一位影子顧問 Stig Leschly 回憶：「就是跟著貝佐斯到處逛，記下他的想法，然後被要求想辦法實現，剩下的就是跟著他開會，然後觀察。」

影子顧問在亞馬遜內部是一個透明職位，算是貝佐斯掌控公司業務的方式，把重要員工帶在身邊以便言傳身教，工作內容一點都不輕鬆，很像補習班考前衝刺，目的就是希望這些人未來擔起最有挑戰性的業務。

最新影子顧問是她

上個影子顧問是 2017 年離職的 Maria Renz，她現在是亞馬遜配送體驗副總裁，先前包括現任亞馬遜 AWS 負責人 Andy Jassy、Prime Video 副總裁 Greg Hart、Amazon Go 副總裁 Dilip Kumar 等人，都曾當過貝佐斯的影子。

最新一位影子顧問曝光，由在亞馬遜效力 13 年的華裔女主管高薇（Wei Gao）擔綱，過去她曾擔任各種職位，包括 Kindle 及庫存規劃團隊主管，從今年 7 月起，接任技術顧問副總裁一職，高薇也是貝佐斯的第二位女性影子顧問。

此外，今年 5 月亞馬遜消費品零售執行長 Jeff Wilke，也曾任命華裔女性主管王雲燕，擔任自己的影子顧問。

亞馬遜核心團隊組成遭批不夠多元

過去亞馬遜被批評核心高層組成缺乏多樣性，以目前 S-團隊來說（貝佐斯最高核心團隊），只有負責人力資源的 Beth Galetti 是女性，截至去年，35 位直接向執行長匯報的高層中，也只有 2 位是女性。

2017 年的員工會議，貝佐斯曾說 雖然管理層多樣性很重要，但他不打算在短期內改變 S-團隊的組成，他當時說：「我很開心 S-團隊的人動不快，我不想改變這點，我非常喜歡你們，期望任何過渡都能以漸進方式進行。」當時這答案讓許多員工相當失望，而這次任命新的影子顧問高薇，也被視為貝佐斯針對多元性的回應。

女人麻鳩煩

支那女特務無孔不入

一定好吹得

有冇相

講咗好耐，其實成個團隊，近似分身咁，工作之一係覆非公司內部比佢既電郵

支那雞諜

又一支那女間諜！